% !TeX encoding = UTF-8

% KU-forside pakke. Forsider til opgaver skrevet på Københavns Universitet
% Skrevet af Christian Aastrup, 2007/07/07. Designet af forsiderne følger det på http://www.ku.dk/designmanual
% Updated by Sara Arklint on 2017/02/17.
%
\ProvidesPackage{ku-forside}[2017/02/17 v1.1 Frontpages with University of Cph. logos]
%
% Define the extraspaced font for the header
\def\@@extraspace#1#2\@@extraspace{#1\ifx\empty#2\else\kern2.1pt \@@extraspace#2\@@extraspace\fi}
\def\@extraspace#1 #2\@extraspace{\@@extraspace#1\@@extraspace%
\ifx\empty#2\else\ \kern4.2pt \@extraspace#2\@extraspace\fi}
\def\extraspace#1{\ifx#1\empty\else\expandafter\@extraspace#1 \@extraspace\fi}
%
%Definerer Standard SPROG/AFDELING/FARVE/THESIS
\def\SPROG{da}%\def\FARVE{farve}
\def\AFDELING{science}\def\FORSIDE{titelside}\def\THESIS{master}
%
% Laver SPROG-mulighederne til 'if's
\newif\if@en \newif\if@da
% Create THESIS options
\newif\if@bachelor \newif\if@master \newif\if@phd
% Laver AFDELINGS-mulighederne til 'if's
\newif\if@ku   \newif\if@hum
\newif\if@jur
\newif\if@samf \newif\if@science \newif\if@sund  \newif\if@teo
%
% Laver FARVE-mulighederne til 'if's
%\newif\if@farve \newif\if@sh
%
% Laver FORSIDE-mulighederne til 'if's
\newif\if@titelside \newif\if@stor \newif\if@lille \newif\if@aflevering
%
%\newif\if@babel \DeclareOption{babel}{\@babeltrue}
%
% Erklærer sprogene som 'options' i pakke-kaldet
\DeclareOption{en}{\@entrue} \DeclareOption{da}{\@datrue}
% 
% Declare THESIS options
\DeclareOption{bachelor}{\@bachelortrue} \DeclareOption{master}{\@mastertrue} \DeclareOption{phd}{\@phdtrue}
%
% Erklærer afdelingerne som 'options' i pakke-kaldet
\DeclareOption{ku}{\@kutrue}     \DeclareOption{hum}{\@humtrue}
\DeclareOption{jur}{\@jurtrue}   
\DeclareOption{samf}{\@samftrue} \DeclareOption{science}{\@sciencetrue}  \DeclareOption{sund}{\@sundtrue}   \DeclareOption{teo}{\@teotrue}
%
% Erklærer farverne som 'options' i pakke-kaldet
%\DeclareOption{farve}{\@farvetrue} \DeclareOption{sh}{\@shtrue}
%
% Erklærer forsidemulighederne som 'options' i pakke-kaldet
\DeclareOption{lille}{\@lilletrue} \DeclareOption{stor}{\@stortrue}
\DeclareOption{titelside}{\@titelsidetrue} \DeclareOption{aflevering}{\@afleveringtrue}
%
\ProcessOptions\relax
%
% Definerer hvad der skal ske når sprogene er TRUE
\if@en \def\SPROG{en} \fi \if@da \def\SPROG{da} \fi
%
\if@bachelor \def\THESIS{bachelor} \fi \if@master \def\THESIS{master} \fi \if@phd \def\THESIS{phd} \fi
%
% Definerer hvad der skal ske når afdelingerne er TRUE
\if@ku   \def\AFDELING{ku}   \fi  \if@hum \def\AFDELING{hum} \fi
\if@jur  \def\AFDELING{jur}  \fi  
\if@samf \def\AFDELING{samf} \fi \if@science \def\AFDELING{science} \fi \if@sund  \def\AFDELING{sund}  \fi \if@teo \def\AFDELING{teo} \fi
%
% Definerer hvad der skal ske når farverne er TRUE
%\if@sh \def\FARVE{sh} \fi \if@farve \def\FARVE{farve} \fi
%
% Definerer hvad der skal ske når de forskellige forsidemuligheder er TRUE
\if@stor \def\FORSIDE{stor} \fi \if@lille \def\FORSIDE{lille} \fi
\if@titelside \def\FORSIDE{titelside} \fi
\if@aflevering \def\FORSIDE{aflevering} \fi
%
\def\OPGAVE{Irrelevant felt?}
\def\FORFATTER{Navn / Name }
\def\TITEL{Titel / title}
\def\UNDERTITEL{Undertitel / Subtitle}
\def\VEJLEDER{Navn / Name}
\def\AFLEVERINGSDATO{Dato / date}
\def\INSTITUT{FAKULTET el. INSTITUT / FACULTY or DEPARTMENT}
%
\renewcommand{\author}[1]{\def\FORFATTER{#1}}
\renewcommand{\title}[1]{\def\TITEL{#1}}
\renewcommand{\date}[1]{\def\AFLEVERINGSDATO{#1}}
%
\newcommand{\opgave}[1]{\def\OPGAVE{#1}}
\newcommand{\forfatter}[1]{\def\FORFATTER{#1}}
\newcommand{\titel}[1]{\def\TITEL{#1}}
\newcommand{\undertitel}[1]{\def\UNDERTITEL{#1}}
\newcommand{\vejleder}[1]{\def\VEJLEDER{#1}}
\newcommand{\dato}[1]{\def\AFLEVERINGSDATO{#1}}
\newcommand{\institut}[1]{\def\INSTITUT{#1}}
%
% Pakker nødvendige for at sætte forsiden op %
%
%\RequirePackage[OT2,OT4]{fontenc}
\RequirePackage{eso-pic,graphicx,fix-cm,ae,aecompl,ifthen}         %
\RequirePackage{color} %
%% BABEL-option: Undersøger det erklærede sprog og sætter pakken Babel derefter %%
%\if@babel %% BABEL is now default
\ifthenelse{\equal{\SPROG}{en}}{\RequirePackage[danish,english]{babel}}{} % Engelsk ordeling, overskrifts- og kapitel struktur   %
\ifthenelse{\equal{\SPROG}{da}}{\RequirePackage[english,danish]{babel}}{} % Dansk ordeling, overskrifts- og kapitel struktur     %
% Bemærk at begge sprog indlæses. Rækkefølgen er vigtig, idet det er det sidste sprog som dokumnetet generelt sættes i.          %
% Det andet sprogs orddeling mm. kan man få fat i ved at skrive \selectlanguage{sprog} i brødteksten                             %
%\fi %% BABEL is now default
%
%% FORSIDEN DEFINERES:  %
%
% Mulighed: titelside
\ifthenelse{\equal{\FORSIDE}{titelside}}{
\def\tyk{\fontfamily{phv}\fontseries{bx}\selectfont} %Bold extended                                                              %
\def\tynd{\fontfamily{phv}\fontseries{sb}\selectfont} % Semi-bold                                                                %
\def\maketitle{\thispagestyle{empty}                                                                                             %
%\AddToShipoutPicture*{\put(0,0){\includegraphics*[viewport=0 0 700 600]{\AFDELING}}}%                                     %
\AddToShipoutPicture*{\put(0,602){\includegraphics*[viewport=0 600 700 1600]{\AFDELING}}}%                                %
%\AddToShipoutPicture*{\put(0,0){\includegraphics*{\AFDELING-\SPROG}}}%                                                           
\AddToShipoutPicture*{
\put(56,792){\ifthenelse{\equal{\SPROG}{en}}{\normalfont\fontsize{11pt}{5mm}\selectfont\extraspace {UNIVERSITY OF COPENHAGEN}}{\normalfont\fontsize{11pt}{5mm}\selectfont\extraspace {K{\O}BENHAVNS UNIVERSITET}}}
\put(56,778){\normalfont\fontsize{9pt}{9pt}\selectfont\extraspace\INSTITUT}
}
%\normalfont\fontsize{11pt}{5mm}\selectfont\extraspace
%
\AddToShipoutPicture*{\put(51,267){\fontsize{20 pt}{22 pt} \tyk {\ifthenelse{\equal{\THESIS}{master}}{\ifthenelse{\equal{\SPROG}{en}}{Master Thesis}{Kandidatspeciale}}{%
\if@bachelor \ifthenelse{\equal{\SPROG}{en}}{Bachelor Project}{Bachelorprojekt} \fi
\if@phd \ifthenelse{\equal{\SPROG}{en}}{PhD Thesis}{Ph.d.-afhandling} \fi 
}}}}
\AddToShipoutPicture*{\put(51,238){\fontsize{14 pt}{16 pt} \tynd \FORFATTER  }} %                                              %
\AddToShipoutPicture*{\put(51,183){\fontsize{22 pt}{24 pt} \tyk \TITEL  }} %                                                    %
\AddToShipoutPicture*{\put(51,158){\fontsize{14 pt}{16 pt} \tynd \UNDERTITEL  }} %                                             %
\AddToShipoutPicture*{\put(51,82){\fontsize{11 pt}{12 pt} \tynd {\ifthenelse{\equal{\SPROG}{en}}{Supervisor:}{Vejleder:} \VEJLEDER  }}}
\AddToShipoutPicture*{\put(51,57){\fontsize{11 pt}{12 pt} \tynd {\ifthenelse{\equal{\SPROG}{en}}{Submitted on:}{Afleveret den:} \AFLEVERINGSDATO   }}}%
%
%
\phantom{Usynlig, men nødvendig}                                                                                                 %
\newpage \noindent}}{}                                                                                                              %
% Mulighed: lille
\ifthenelse{\equal{\FORSIDE}{lille}}{
\def\maketitle{\thispagestyle{plain}
\AddToShipoutPicture*{\put(035,613){\includegraphics*[viewport=0 600 700 1600, scale=0.88]{\AFDELING}}}% Billedet bruges
\AddToShipoutPicture*{\put(-010,613){\includegraphics*[viewport=0 600 420 1600, scale=0.88]{\AFDELING}}}% tre gange for at
\AddToShipoutPicture*{\put(400,613){\includegraphics*[viewport=0 600 420 1600, scale=0.88]{\AFDELING}}}% få stregen lang.
\AddToShipoutPicture*{\put(79,755){\large{\textbf{\TITEL}}}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,733){\UNDERTITEL}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,715){\tiny{\emph{\FORFATTER}}}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,702){\tiny{\AFLEVERINGSDATO}}}%
\phantom{Usynlig, men nødvendig}
\vspace*{3.2cm}                                                                                                 %
\noindent}}{}                                                                                                              %
% Mulighed: stor
\ifthenelse{\equal{\FORSIDE}{stor}}{
\def\maketitle{\thispagestyle{plain}
\AddToShipoutPicture*{\put(0,602){\includegraphics*[viewport=156 649 700 1600, scale=1.4]{\AFDELING}}}   %             %
\AddToShipoutPicture*{\put(79,755){\LARGE{\textbf{\TITEL}}}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,723){\Large{\UNDERTITEL}}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,695){\normalsize{\emph{\FORFATTER}}}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,670){\footnotesize{\AFLEVERINGSDATO}}}%
\phantom{Usynlig, men nødvendig}
\vspace*{5cm}                                                                                                 %
\noindent}}{}

% Option: aflevering
\ifthenelse{\equal{\FORSIDE}{aflevering}}{
\RequirePackage{fancyhdr}
\def\maketitle{\thispagestyle{plain}
\AddToShipoutPicture*{\put(0,662){\includegraphics*[viewport=0 600 700 1600]{\AFDELING}}}%                                
\AddToShipoutPicture*{\put(79,755){\large{\textbf{\TITEL}}}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,733){\UNDERTITEL}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,715){\tiny{\emph{\FORFATTER}}}}%
\AddToShipoutPicture*{\put(79,702){\tiny{\AFLEVERINGSDATO}}}%
\pagestyle{fancy}
\fancyhfoffset[L,R]{1cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\headrule}{\hbox to\headwidth{\ifthenelse{\equal{\AFDELING}{ku}}{%
\color[cmyk]{0,1.00,.65,.34}}{\ifthenelse{\equal{\AFDELING}{science}}{%
\color[cmyk]{.60,0,.80,.40}}}{}
\leaders\hrule height \headrulewidth\hfill}}
\lhead{\TITEL}
\rhead{\FORFATTER}
\phantom{Usynlig, men nødvendig}
\vspace*{3.2cm}                                                                                                 %
\noindent}}{}                                                                                                              %